<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apolline Michel on Apolline Michel</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Apolline Michel on Apolline Michel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018 Apolline Michel (license [CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/))</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2017 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Herbarium 2019</title>
      <link>/project/example-project/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/project/example-project/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Liste des fleurs: Amygdalaceae, Apiaceae, Asteraceae, Betulaceae (noisetier, charmes, aulne), Boraginaceae, Brassicaceae, Campanulaceae (campanule), Caryophyllaceae, Chenopodiaceae (salicorne, chénopode), Cyperaceae, Dipsacaceae (cardère), Ericaceae () bruyère commune, airelle, myrtille canneberge), Fabaceae, Fagaceae, Geraniaceae, Hypericaceae ( milepertuis), Juncaceae (luzule, jonc), Lamiaceae, Liliaceae, Malaceae (néflier, cognasser, pommier, poirier, amélanchier, aubépine, sorbier), Papaveraceae, Poaceae, Primulaceae, Ranunculaceae, Rosaceae, Rubiaceae ( shéradie, aspérule, gaillet gratteron), Salicaceae (peuplier, saule), Scrophulariaceae, Solanaceae ( morelle (sureau), tomate, belladone, tabac) et Violaceae.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embed your slides or video here using &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/post/writing-markdown-latex/&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;. Further details can easily be added using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mon premier blog</title>
      <link>/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/getting-started/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Le contenu ici&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-sucres&#34;&gt;Les sucres&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introduction&lt;/strong&gt;
Les polysaccharides sont des polymères dont les monomères sont des polyalcools. S’ils possèdent plus de 5 carbones, ils se mettent spontanément sous forme hémiacétal dans l’eau, ils forment un cycle. On peu citer l’amidon, qui est un polymère du glucose qui possède une forme hélicoïdale et beaucoup de ramifications. L’hélice est composée de glucoses liés par une liaison α 1-4. Il est hydrolysé par l’amylase qui peut être alpha ou bêta. L’ α-amylase clive l’amidon de manière aléatoire (endoglycosidase) et la β-amylase hydrolyse l’amidon 2 glucoses à la fois (exoglucosidase).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Digestion d’amidon par amylase&lt;/em&gt;: l’amidon est un polymère du glucose qu’on retrouve chez les plantes. Les α-amylases sont des enzymes qui catalysent l’hydrolyse des liens osidiques de l’amidon. L’hydrolyse se déroule en plusieurs étapes :
Amidon soluble → dextrines de longueurs variables → maltose
Pour mettre en évidence l’hydrolyse de l’amidon, nous allons effectuer le test de l’iode : l’iode réagit avec les sucres et forme un complexe de structure hélicoïdale. La couleur de la solution varie avec la longueur entre les branchements du polysaccharide. L’amidon possédant un grand nombre de branchement, la solution amidonnée est d’un bleu vif. On pourra donc observer l’action des α-amylases grâce à la teinture plus claire que prendra la solution une fois l’amidon hydrolysé.
Durant l’expérience, nous plongerons l’amylase dans un bain marie à 37°C. Cette température est celle du corps humain, juste suffisante pour fournir assez d’énergie à l’enzyme pour qu’elle catalyse l’amidon et que la réaction se déroule mais pas assez pour dénaturer le site actif de l’enzyme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusion&lt;/strong&gt;
Le test de l’iode révèle une grande quantité d’amidon au temps 0 et une absence d’amidon au temps 60. Cela s’explique par le fait que l’amylase hydrolyse de plus en plus efficacement l’amidon grâce à son activation au bain marie. Le dernier tube à essai est légèrement jaunâtre et translucide, preuve que l’amylase a totalement hydrolyser l’amidon. Nous avons espacé les moments où nous sortions les tubes à essai du bain marie car nous voulions observer les différents stades d’efficacité de l’amylase. Les résultats nous montrent que son activité est plus élevée lorsqu’elle est soumise à la chaleur (bain-marie). Une fois sortie du bain-marie nous la plongeons dans la glace pour arrêter net son activité et observer sa digestion de l’amidon. En principe nous devrions observer une solution bleu (iode réagissant avec l’amidon) dans le premier tube à essai et une solution de plus en plus claire jusqu’à avoir une solution translucide, la preuve que tout l’amidon a bien été digérée par les amylases présentent dans la salive.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
